
 
 \begin{activite}[Voir dans l'espace][\tice]
Ouvrir un logiciel de géométrie dynamique dans l'espace. 
\begin{enumerate}
 \item Placer les points:
 \begin{itemize} \item $A$, $B$, $C$, $D$ et $O$ tels que $ABCD$ soit un rectangle de centre $O$; \item un point $S$ non coplanaire avec les précédents.  \end{itemize}
% $O(0;0;0)$; $A(2; 2; 0)$; $B(3;-2;0)$; $C(-3;-2;0)$; $D(-2;2;0)$ et $S(0;0;4)$. 
 \item Construire la pyramide $SABCD$. 
 \item Pour chaque paire de droites ci-dessous, existe-t-il  un plan  qui les contienne toutes les deux? \\ Si oui, indiquer la position relative de ces deux droites.
 \begin{colenumerate}{3}
  \item $(OA)$ et $(SC)$
  \item $(AD)$ et $(BC)$
  \item $(SB)$ et $(AD)$
 \end{colenumerate}
\end{enumerate}
 \end{activite}